% Kapitel 2 mit den entsprechenden Unterkapiteln
% Die Unterkapitel k\"onnen auch in separaten Dateien stehen,
% die dann mit dem \include-Befehl eingebunden werden.
%----------------------------------------------------------------------------

\chapter{Testplan}
Der Testplan ist das zentrale Dokument der Qualit\"atssicherung und wird daher
fr\"uhzeitig erstellt. Hier wird Umfang und Vorgehensweise der Qualit\"atssicherung
beschrieben. Außerdem werden Testgegenst\"ande und deren zu testenden
Eigenschaften bzw. Funktionen identifiziert. Ferner werden die
durchzuf\"uhrenden Maßnahmen und die daf\"ur verantwortlichen Personen definiert.
Falls erforderlich sollte hier auch auf allgemeine Risiken eingegangen werden.

\section{Zu testende Komponenten}
Hier sind s\"amtliche zu testenden Objekte einschließlich der Versionsnummer aufzuf\"uhren.
Ebenso ist anzugeben, auf welchem Medium die Software vorliegt, ob dies einen Einfluss auf Hardwareanforderungen hat
und ob die Software vor Testbeginn in irgendeiner Weise transformiert werden muss. Außerdem wird auf zum
Objekt geh\"orende Dokumentation der Komponente (Lasten-, Pflichtenheft, Grob-
bzw. Feinentwurf) referenziert.

\section{Zu testende Funktionen}
Dieser Punkt beinhaltet alle Eigenschaften bzw. Funktionen und deren
Kombinationen, die zu testen sind.

S\"amtliche Funktionalit\"aten, die getestet werden sollen, werden hier aufgef\"uhrt.
Dabei sind auf die vorangegangenen Dokumentationen zu referenzieren
(Pflichtenheft, Grob- und Fein-entwurf) und die dortigen Funktions-IDs zu
verwenden!\\ Beispiel: /F100/ : Benutzer Login


\section{Nicht zu testende Funktionen}
(optional; auszuf\"ullen, falls es Funktionen gibt, die nicht getestet werden
sollen)\\

Hier werden alle Eigenschaften bzw. Funktionen und Funktionskombinationen
aufgelistet, die nicht getestet werden.
\textbf{ Es sollte begr\"undet werden, warum diese nicht getestet werden.} Es
versteht sich von selber, dass alle Muss-Funktionalit\"aten des Pflichtenheftes
(Abschnitt 1.1) getestet werden m\"ussen.

\section{Vorgehen}
Die allgemeinen Vorgehensweisen f\"ur die einzelnen zu testenden Funktionen und
Funktionskombinationen werden hier beschrieben. Die Beschreibung sollte
detailliert genug sein, um die Hauptaktivit\"aten und deren Zeitbedarf absch\"atzen
zu k\"onnen.

Es ist zu beachten, dass f\"ur alle wichtigen Funktionalit\"aten das Verfahren
angegeben wird. Dies gew\"ahrleistet, dass diese Funktionalit\"aten ad\"aquat
getestet werden.

Es ist zu dokumentieren, welche Aktivit\"aten, Techniken und Werkzeuge ben\"otigt
werden, damit die Funktionalit\"aten getestet werden k\"onnen.

Beispiel f\"ur Vorgehen (unvollst\"andige Liste):\\
a) Komponenten- und Integrationstests\\
Klassen werden mit JUnit-Testf\"allen gepr\"uft. Vor Beginn der Implementierung
werden bereits Blackbox-Testf\"alle erstellt, die dann begleitend zur
Implementierung genutzt werden ("`Test first"'). Nach Abschluss der
Implementierung einer Komponente wird diese dann durch Whitebox-Tests
gepr\"uft.\\
Der Integrationstest der Klassen und Komponenten erfolgt nach dem
Bottom-Up-Prinzip. Anfangs muss die Integration der Datenbankanbindung und den
entsprechenden Data-Access-Objects (DAO) gepr\"uft werden, da das Mapping der
Datenbank auf Objekte die unterste Schicht des Projektes bildet. Dieser
Testabschnitt wird durch die Schnittstellentests abgedeckt.
Die Komponenten werden damit unter Ber\"ucksichtigung ihrer Abh\"angigkeiten
konkret in folgender Reihenfolge integriert: \ldots\\
(Hier kommt das konkrete Vorgehen bei der Integration: Welche Klassen werden
zusammen getestet, welche kommen dann dazu etc. Das kann man z.B. auch sch\"on in
Form eines Baumes aufzeigen.)
b) Funktionstests\\
Die Anwendungsf\"alle aus der Anforderungsspezifikation werden \"uber das
Web-Interface gepr\"uft. Mindestanforderung hierf\"ur ist es, jeden Fall einmal auf
seine korrekte Funktionalit\"at zu testen.\\
c) \ldots

\section{Testumgebung}
Die genutzte Testumgebung(en) bitte hier angeben und kurz beschreiben.\\
Beispiel: JUnit Testsuite, lokal installierter Web Application Server, \ldots

