% Kapitel 2 mit den entsprechenden Unterkapiteln
% Die Unterkapitel können auch in separaten Dateien stehen,
% die dann mit dem \include-Befehl eingebunden werden.
%-------------------------------------------------------------------------------
\chapter{Analyse der Produktfunktionen}

%Dieser Abschnitt stellt die Basis für die Festlegung der Architektur dar. Die
%Festlegung einer geeigneten Architektur geschieht aufgrund der im Pflichtenheft
%analysierten Produktfunktionen und nicht-funktionalen Anforderungen, die
%realisiert werden müssen. Jede betrachtete Funktion wird in einem eigenen
%Unterkapitel dokumentiert.  Fügen Sie bitte so viele Unterkapitel ein, wie
%Produktfunktionen im Pflichtenheft vorhanden sind. Auch die nicht-funktionalen
%Anforderungen sind so weit möglich entsprechend darzustellen.
%
%
%\section{Analyse von Funktionalität <ID aus Pflichtenheft>: <Funktionsname>}
%z.B.: Analyse von Funktionalität /F10/: Automatisches Einlagern
%In diesem Abschnitt wird die im Titel angegebene Produktfunktion sowohl im
%Hinblick auf ihre Verteilung auf die Architektur als auch im Hinblick auf die
%zu ihrer Realisierung nötigen Datenstruktur untersucht.  Zu Beginn die
%Funktionalität kurz beschreiben.  Anschließend erfolgt die Darstellung der
%Realisierung der Funktion als Interaktion von Komponenten des zu entwickelnden
%Systems in einem Sequenzdiagramm. Das Diagramm bitte ebenfalls kurz
%beschreiben.
Im folgenden werden die Funktionen und Qualitätsmerkmale des System auf ihre
Komponentenzugehörigkeit hin geprüft und eingeordnet. Dabei wird auf das
Basis-Konstrukt von Django aufgebaut und die Funktionen bzw. Qualitätsmerkmale
werden in unterschiedliche Kategorien eingeteilt.

Die Funktionen werden den Programmkomponenten zugeordnet. Die Funktionen lassen
sich weiter in den folgenden Gruppen beschreiben:
\begin{description}
	\item[Build-In Django] Eine Funktion die bereits von Django bereit gestellt
	  wird.
	\item[Model einer Django-App] ist in Django für die Klassen und
	  Datenbankstruktur der zugrundeliegenden Datenbank zuständig.
	\item[Klassen bzw. Objectmethode] sind die Klassen bzw. Objekte die in den
	  Models einer Django-App eingeteilt sind.
	\item[Template] ist die allgemeine Beschreibung einer Webseite, die im Falle
	  von Django in einer speziellen Syntax beschrieben wird.
	\item[View im Backend] wird in Django durch die Komponente \textbf{Admin}
	  repräsentiert.
\end{description}

%% Aufgaben: 
% Kapitel 1 bearbeiten   %% Marco
\input{inhalt/F100-F200} % Q10 zusätzlich! %% Theo
\input{inhalt/F201-F210} %% Theo
\input{inhalt/F210-F214} %% Johann
\input{inhalt/F220-F225} %% Stephan
\input{inhalt/F226-F229} %% Jörn
\input{inhalt/F230-F302} %% Markus

\section{Analyse von Qualitätsmerkmal /Q10/ (Sicherheit der Anmeldung)}
Die Verschlüsselung der Anmeldung wird von Django bereit gestellt und ist daher
bereits eine Build-In-Funktion. 
\input{inhalt/Q11-Q31} %% Philipp
