\section{Analyse von Qualitätsmerkmal /Q11/ (SQL-Injections vermeiden)}

%% TODO
SQL-Statements werden ausschließlich durch Übergabe von Parametern an 
Funktionen von Django ausgeführt. SQL-Injections sind in Django durch 
integriertes Escaping von SQL-Syntax nicht möglich. Nur wenn RAW-SQL 
ausgeführt werden soll, oder aber an die Funktion .extra von Django 
übergeben werden soll, ist eigenes Escaping notwendig.

\section{Analyse von Qualitätsmerkmal /Q20/ (Layoutstruktur)}

%% TODO
% Glossareintrag hinzufügen.
Die Templates für Django müssen so angepasst werden, dass sie dem Corporate
Design der TU Braunschweig entsprechen. Dies wird durch Verwendung ensprechender
Grafiken, Cascading-Stylesheets, Webseitenstruktur und weiteren Mitteln erreicht.


\section{Analyse von Qualitätsmerkmal /Q21/ (Klare Struktur)}

%% TODO
Die Stylesheets für die Templates von Django sowie die Templates selber
müssen so konstruiert werden, dass der auf der Webseite dargestellte 
Inhalt übersichtlich ist. Menüführung soll ebenfalls ohne Verschachtelung
möglich sein. Ein entsprechendes Design muss vorher entworfen werden.


\section{Analyse von Qualitätsmerkmal /Q22/ (Suche)}

%% TODO
% Beschreibung hinzufügen

Verwendet wird die in Django bereits implementierte Suche. Diese Suche ist ohne
große Anpassungen bereits intuitiv und einfach nutzbar.


\section{Analyse von Qualitätsmerkmal /Q30/ (Zeichenketten)} 

%% TODO
Die Bearbeitung von Zeichenketten als Unicode wird bereits von der benutzten
Datenbank SQLite erfordert, welche nur Unicode-codierte Zeichenketten benutzt.


\section{Analyse von Qualitätsmerkmal /Q31/ (Löschen von Dokumenten)} 

Löschen von Dokumenten ist mit Django möglich. Intern muss verhindert werden,
dass andere Nutzer als Administratoren löschen dürfen.
